港台工會促請警方重拾良知 還公眾知情權

本台記者昨晚在旺角一帶採訪警方處理有人聚集期間，多次被胡椒噴劑噴中。在遵照警方要求後退期間，繼續被盾牌及警棍推撞。警方亦至少兩度截查正在採訪的記者，包括本台記者被要求交出身份證，搜身及搜查隨身物品。亦有本台記者被截查期間，向警方表明希望拍攝被截查的情況，但被警員拒絕，表明不准拍攝，其後要求出示電話確認沒有偷錄。之後警員要求本台記者脫下口罩，舉起身份證及記者證，對著警方的鏡頭讀出姓名、身份證號碼及所屬機構名稱等個人資料，才獲准離開。

香港電台節目製作人員工會表示，公眾及傳媒都關注警方會如何使用有關片段，是否錄影有助即時查證，以及有何法例賦權警方禁止傳媒在公眾地方拍攝。工會強烈譴責警方濫權濫暴，促請尊重新聞自由，重拾良知，還公眾知情權。

港台發言人回應，對於昨天記者於旺角採訪時受到警員不合理對待表示遺憾，同時呼籲尊重及保障新聞採訪自由。

何必要同畜生講仁義道德?

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律 老屈
無錯 香港人想知道警隊高層知法犯法 應該點樣處理

咁你想港台工會做乜

既然呢種流氓式警察當所有新聞媒體工作者都係黑記嘅話 ，咁就必需要盡一切可能揭露佢哋嘅醜陋一面畀國際社會

國際戰線一定要打好

頗天真

但其實都好無奈

差唔多一年 班狗做過咩衰嘢都唔係冇畀外國知

但到今日都係未有咩動作制裁佢哋

仲要畀呢個武漢肺炎咬撚住個春袋， 幾乎全世界都自身難保

其實係。不是沒有愛心而是黑警根本不會聽入耳。

誇張啲講句，土共為黑警提供一個圈子歸屬感， 從而好似入咗邪教咁一差錯腳就唔會再醒返

Push

咁癲因為就崩潰

推

如果唔對住鏡頭講會點？
呢啲片分分鐘Send 上支那維穩DB